中國首次火星探測任務「天問一號」發射升空

中國首次火星探測任務「天問一號」發射升空
2020-07-23 HKT 13:37

"中午大約12時40分，在海南東北海岸中國文昌航天發射場，由長征五號遙四運載火箭發射升空。"

"「天問一號」火星探測器，將進行圍繞火星、著陸及探測等任務，探測器需要幾個月飛抵火星。 "

中國航天科技與UAE和USA並駕齊驅了

落到地再講啦
火星探測機成日都失蹤

祝福天問一號成功到達

火星自古以來....

呢支應該係大推力火箭，有5個巨型engine

聽聞冇美國CPU根本發射唔到

估唔到真係比中國研製火箭CPU成功...

已經諗緊落地？
佢著到引擎入transfer orbit先講啦

美國同歐盟一早有採測車係火星

巴打好有遠見

又跟美國玩星際大戰計劃
人類始終不斷重覆歷史

個名唔老黎

俄佬
Btw 而家Proton 好似已經消失咗咁

仲咁得閒搞呢啲嘢？水災唔想理？

美國同歐盟自古以來........

一定要盡快射，唔係的話要等多2年

UAE 支那都射咗
美國 歐洲有無野射上去

水災搞唔掂就搞火箭

天問

抑鬱於天空的火焰下
大地靜默無說話
風吹起紫色的煙和霧
百姓瑟縮于惶恐下
誰挽起弓箭
射天空的火舌
誰偷仙丹飛天
月宮安守青天
縱怨天 天不容問
嘆眾生 生不容問
瘋癲於漆黑的火焰下
沙啞的叫喊是烏鴉
洶湧起一天丹徘雪花
千秋的咒詛何時作罷
誰鬥膽挽起弓與箭
射天空囂張的火舌
誰不惜偷仙丹飛天
月宮孤單安守青天
縱怨天 天不容問
嘆眾生 生不容問

美國: 2020 rover Perseverance
ESA ExoMars 本身2020，推到2022

不過印度佬之前去火星都成功到既

歐盟2022年
美國前一個洞察號18年成功著陸，今年7月會射一個新的上去

咁公道講句，火星探測車已經plan左幾年，有冇洪水都會射

咁要EDL 個難度又高咗好多
ESA 上次失敗而家仲係到試

呢支野慘在一野就俾Falcon Heavy打撚死左
連飛機都無得打

著陸好似得美國佬，同蘇聯佬一次

火星探測平均6成失敗率
今次隻天問仲要一次過做哂繞,落地同巡咁大心頭
睇怕都係炒車居多

有無人之前係NASA個網reg左自己個名刻上架車度跟住上火星

Ching句野好矛盾wor

暫時美國最多

蘇狗一次

歐盟2次都失敗收場，證明失敗率好撚高

究竟共產黨係幾咁傲慢無恥先會用「天問」呢個名

啱啱去完休斯頓
好有信心會成功

屈原遭放逐之後，憂愁苦悶，對天地間許多事情感到懷疑，提出疑問以抒愁悶，故作《天問》。

推願榮光歸香港

UAE好似只係繞火星軌道

問人都無人理 所以而家未"問天"囉

元=中國，元=有歐洲
鄭和下西洋=有美洲
所以歐美都係中國，所以火星自古以嚟…

中國依個名唔傲慢咩？

下次叫黑人問號

地就一定會落嘅⋯⋯⋯⋯

屌，驚閪咩
段登陸火星cg一早做好啦
3個月後搵齊演員，喺片場搭個靚棚做控制室，到時直播比大家睇囉

到時想要嘅，變天堂鳥嘅登陸太陽都仲得啦

明明去mars，最後變咗sun flyby

幾時送習近平上太陽？

我reg左我隻貓嘅名上去

UAE: 「有隻探測器追鳩住我呀 」
UAE: 「屌你 乜水呀 ? 」
支那: 「葉問 , 一號」
UAE: 「!@#$!@#!@#」

金仔：我哋晨早登陸太陽啦，而家先玩火星？渣架！

行到人地curiosity咁耐先講啦

會唔會show signal roundtrip 50ms

Lithrobraking

小行星

頭落地先唔係落地啊

BTW, 當年美國Ranger系列都係（故意）直撞月面

大家有眼睇之前隻月球探測器行左幾多米就收皮

2004年Spirit/Opportunity水平都未必做到

最好中途機件故障或俾磒石撞爆中去唔到，唔好污染火星

算把啦，你對比下美國同支國個火車探索車，支國個架車細到春咁，探條毛咩

老實講暫時得支那同美國係火星車

蘇聯果舊降落左唔識行

UAE果舊直程唔降落，技術難度小學級別

強國領土不容侵犯
堅決反對外國粗暴干涉...

天問一號呢隻車仔應該仲係第一代
同月免個隻差唔多
不過唔洗理架車
只要成功軟着落無事已經好叻

研究左一陣，支那呢架其實超大架

中国首辆火星车正式亮相了 是个一人高的"大家伙"

咁佢第一次整咁大部把撚咩
美國都射左好多次細車先
到好奇號先敢射成部車咁大架
不嬲今次任務象徵意義大於實際

屌，根據支那性格，只要架樣飛到去火星軌道，著唔著陸到都唔重要，佢地都會打曬飛機

射左當贏

得唔得要問個天

係架啦
不過今次支那都無咩信心
無咩宣傳
好少咁重要任務連發射直播都無
自己偷偷射上去先黎講

跟本冇人fc到佢去唔去到火星，相反如果佢墜毀落其他人國家就好玩啦

其實入軌道個堆冇咩可能錯
係睇佢會唔會由軟變硬

老美一定trace到隻野去到邊
如果隻野真係earth entry，咁細隻野好快燒咗啦

美國可以選擇唔公開，而最後又比個個春袋美國揸

支那有咩衛星同隻野溝通到？

睇新聞粒衛星同部火星車會係火星軌道解體

希望真係解體

月球都未落到就話火星？ 又係呃九大陸人等佢哋意為自己真係好勁，十四億外嘅地球人笑到要噴飯！

應該係支那第一次用自製火箭 CPU，驚失敗

今次架車有歐洲太空總署同埋法國啲儀器係上邊搭順風車
如果撞左collect唔到data一定會串煲
應該無咁容易造假掛

如果中國真係成功著陸火星
佢已經追得上60/70年代蘇美科技
我覺得已經好勁

成功登陸火車好撚難

火星

成功到達天國

佢話係火星落左地都得.情況同佢話GDP一樣.只要信.不要問.

未到火星燃料可能用盡漂流外太空

太空實力蘇美係一流超班無得比
不過深空探測黎講美國最成功
俄佬食老本無錢發展有啲停滯不前
日本同歐洲登陸火星都失敗
睇下中國今次點

係呀, 其實佢話去左木星著陸都有人信架啦

俾明居正講中咗，探測火星係轉移內外交困嘅手段之一，不過佢話要花好多時間冇即食效果，支共咁都要拎出嚟打飛機，係咪變相證明就快到窮途末路

入到mto

根本冇人估到支那整到火箭CPU

幾多十年後先知去唔去到

等睇十個月後失憶當冇發射過，搏大家唔記得（民間及記者唔畀問）

（因為部野已失去聯絡）

黑警《暗夜星辰》洗白片上架，鍵戰請用電腦版入場做任 !!!!!!

做完任再幫推

經濟民生完全仆直 仲可以擺咁多資源去搞太空科技呢個國家真係cls

之前飛出太陽系既航海者
用果塊晶片仲渣過ps2囉

人地SpaceX依家日日射呀

好奇號咁大架，太陽能推唔到，要用同位素發電推動。。

中国有無試過氣動剎車

That why US force close Consulate General in Houston in 72 hours

其實火箭cpu唔要求速度，淨追求穩定所以nasa 火箭，仲用緊30-40年年前486 cpu，中共軍隊同一要求，一早已經全國產化，冇cpu發射唔到 根本係假料來

但佢之前爆左幾次

最後掉左去邊個省

KSP 專家

請問隨意亂拋垃圾。
by mars people

聽講係生產工藝問題

開盤吧，

失聯
墜毀
誤點

所以今次我估落錯位
又黎萬年休眠

多數火星計劃既失敗都係降落時出事。

2010年首次係失敗咗

依家唔認數

係咁話今次先係首次

中國媒體用 "中國一次過做了美國 25 年的事" 為題大造文章，真係五十年不變，不斷用白痴報導去誤導中國人民，文匯仲隻字不變搬去俾香港人睇，真係當人低能。

現時書本上和九成九九的火星知識都是來自美國咁多次的火星任務，火星全球地型 3D 圖都劃了出來任人睇，現在日日有隻好奇號小朋友日日 Send 實時資料回地球，上空有隻奧德賽做中繼和繼續做火星大氣和地型探測，中國想追根本有排追，仲好意思講 "中國一次過做了美國 25 年的事"，睇到呢 D 垃圾報導，證明中國根本咁多年都無進步過，不知所謂。

美國月底直情射無人直升機上去
中國又可以追

我本身係天文迷，原本都不會分咩國家既野，總之係新野我都會睇。但中國次次做出來既，都是別人一早都做過晒，天問一號對比美國既唔係咩新鮮野，人地用咁多次累積既經驗先可以放到隻一噸重既好奇號上火星，已運作了十二年，NASA 推測仲可以玩多五年，來緊好奇號姊妹毅力號月底會升空，其技術含量遠比天問高得多，根本係無得比，美國在 2010 至 2020 任務期間已做晒天問一號所有任務目標，你估那隻小車仔有無咁多儀器去做到好奇號的事呢？除了要拿面子外，我唔知道中國做來做乜？或者乜都要自主研發，乜都要有份先係光榮；睇下日本在深空探測會走獨立路線，去小行星採樣再運回地球，歐洲羅塞塔號登陸彗星，日本和歐洲都令全人類得到新知識，踏足人類未去過的領域，再睇下 2030 前各國太空任務列表更會明白。反觀中國只是不斷 copycat 做人地已經一早做過既事之後再話自己 "好先進"，其實人地話中國有大量卧底在別國偷別人的技術唔係空穴來風，搵次"第一"既睇下都無。

嘥錢搞呢啲太空科技，點解唔搞好本身基建，浸撚到七彩都由得佢

咁又無必然關係既......

不過中國人永遠改唔到無創新呢個缺點，次次都係做人地做過既野後大造文章，中國 D 太空任務都人類貢獻真係無乜，除了令十三億中國人可以打飛機外就無乜大作用。

好奇號在十年前已證明火星上的確有水體，2021 年中國天問一號再話多次你知，火星以前真係有水架，你會有咩反應？

支那快撚啲亡國滅種唔好再浪費地球資源就啱架啦。

哂鳩氣
上次月球背面都要搭景
仲火星

記住
大陸所有呢啲大型工程全部都係propaganda
旨在突顯中國係中共領導下既所謂科學工業進步
仲要揾啲人地以前做過，低風險而且容易吸引普通人眼球既黎做，俾無知大眾睇下熱鬧打下飛機
你估真係為左科學探究
做第一個食螃蟹的人
尋找未知，造福人類？

中國不停話"繞落巡"難度勁高, 又話蘇美都未做過
我反而覺得係鋪路失敗左之後就話難度太高
中國係跨難度挑戰, 所以失敗都好合理

留名睇失敗

其實科研角度黎講 唔計軍備
我個人覺得中國應該專心落佢個Fast好d

其實射左上去係咪任佢吹?
無人證明到射左上去之後佢真係擺左個探測器上火星

咁又唔好陰謀論，呢 d 好難做大龍鳳。

我見到個title 都係諗到達明

以人類角度看，中國現在做緊係浪費資源，科研角度中國係去探測別人已探測的領域，把答案講多一次出來無乜意義，好似中國探月，無乜實際貢獻或舉世矚目的成果走出來同理；唯一就是比國民打飛機用。

美國雖然不是繞落巡，但佢係有晒 roadmap 做一個極長遠計劃，先繞火星測量劃地圖，選擇最有價值地方探測，再詳細記錄火星大氣環境研究如何降落和保護其地面裝置，有晒 data 先搞登陸，先前有晒地圖就更有效規劃路線巡視地面，一步一步先有今日成就，而 NASA 也不孤寒把所得的和地球人分享，你估中國搞探火星無「參考」NASA 咁多年的成果？剩係地圍已經唔駛中國自己搞，大氣數據又係，中國又再一次後發優勢再搞咩「繞落巡」，搞卓頭要人認同，最後得到既有幾何豐富到人類知識？咪又係用來俾國民打飛機用，唔識既咪會以為中國一下子追到人地囉！